當KOL也能登上BBC？美妝網紅界盜圖成風

自欺欺人，說的可能就是這網絡世界。最近又有一位 KOL 登上 BBC 新聞，這次又再警惕各位，人人都可以在網絡世界上滿口謊言且不負責，所謂意見領袖，他們說的話真的可信嗎？
這位來自新加坡的 Daryl Aiden Yow，自稱攝影師，他更曾與 Sony 多次合作推廣新相機，卻被眼針的網民發現他社交平台上的照片全非自己拍攝的作品，只是買回來再作編輯修改，甚至還將自己 P 到照片中，以增大說服力，為合作商賣廣告。

在圖中可以見到他把美妝產品 P 到其他人拍攝的背景上，先撇開他以他人作品去謀私利這件事，他被網民揭發後仍辨稱那些照片經自己二次修改也算是原創作品。事情越鬧越大才選擇道歉，說想經營自己為一名攝影師，自己的作品卻遠遠低於自己的期望。

而事實上不少美妝博客也經常發生盜取他人照片成果的事件，最常見就有唇妝試色的圖片。背後為的是什麼呢，為爭名逐利？就為了那句每個人都可以成名的那十五分鐘？還是只是害怕與人比較，妒忌，在網絡滑過這位擁有 K、擁有 M 支持人那名所謂 KOL，然後就自覺不如人的自卑感？抑或只是想要一步登天的怠惰。